提提應屆dse考生揀科要考慮前途（包含各學系分析）

唔好聽班不食人間煙火嘅教畜老點
揀埋d柒頭乞食科
到時唔好講買樓 拖你都拍唔掂
冇錢日日做宅男宅女啦

記住萬般皆下品 惟有醫療高
有medic揀medic 跟住dental>pharm=言語>nursing

而家講緊連最低lv護理fresh grad都三萬大元
(nursing人勿屌）
你讀普通科做到三十幾 唔計通脹 都未必有呢個人工
到你有三皮 人地護士都五六皮啦

其次有專業學科揀專業學科
入得law 你要記住唔係人人讀到pcll
做bar都要家底人脈 所以要有心理準備
如果你話屋企大把銀兩
ok fine 你收到我皮 請禁上一頁

商科有gbus ibgm一定狗衝 冇就寧願揀會計都咪入19吹水科
你話會計爆wo
係 但起馬你做幾年狗攞個牌都唔怕失業
唔好諗你打幾十年工都好似而家咁好景
97 03 08-09你問下果時d大學生點

建築行業唔好攞過去幾年嘅興盛黎睇
十大基建你估時時有？
就算港共政府要大白象 你估香港d財政儲備夠燒到你退休？
講緊十年d civil出黎都唔太好過
唔好比一時好景呃左
不過總體建築行業都多專業
讀到archi講狗衝啦 永遠攞彩係你 咩鑊係人地
其次請 civil mechan 呢d
你話呢d辛苦wo 但正正因為你努力過
你起馬學到d人地唔識嘅野 比自己多一重保障

IT唔好比連登仔叫春post fake到你
全世界都要it人材
大部份computer出身fresh grad 都16-20k 好過普通學系
就算你覺得香港腦細埋沒你
咪移民囉 冇個專業能力 你移條毛咩

所以叫各畢業生死都要讀專業
就算香港日後變差（其實都已經差到地獄咁）
都可以俾自己一個移民生機
唔只為你自己 為你屋企人 為你未出世嘅仔女

其他專業得閒再寫

CHING仲叫人讀pharmacy？收得高又畢業就失業，hku／cu／外國，一年百幾個grad，ha點請得曬？香港無醫藥分家，愈黎愈差wor

仲要叫人IT狗 你睇下因航炒人炒邊個先

伏味濃

咁你咪叫人揀埋d純文純理科

個社會條件已經係得咁多
你都識講pharm it都有人死
但呢d科你得10~20%收皮
文理社科 調返轉8~9成乞食

前途改為錢途岩d

一句講晒千奇唔好入文科

千祈唔好讀CIVIL 已爆煲

只要唔係傳統乞食科，eg sci／社科／psy／傳理／ba。。。

其他咪跟興趣選囉

邊個可以保證未來社會咩情況

10幾年前醫療科，就算醫科視光物理治療都係水泡科，收CDD/DDD

邊個估到而家醫療科咁好境

今日唔知聽日事，想讀咩咪跟自己意願囉

無理由將大學路同前途 交比連登一個post掛

咪撚讀socsci/business

Btw 香港政府係2017年2月中仲有9357億儲備
真係有心要燒哂去玩大白象係有排玩

而家仲要林鄭做特首 大把工程燒錢比大陸

起條路軌上月球都夠錢

儲錢移民啦屌

去台灣食台妹

林鄭政綱大部分洗錢項目都係教育醫療 基建部分提都冇得 有錢都要有位起野先得架
工程界理得你死咩

JS1204 CityU Computer Science

開post唔記得左講
揀到poly醫療五寶唔該盡揀
當然你夠分入medic dental另計

醫療科經濟再差你都唔會冇野撈
移民 特別係發達國家又易
加上人口老化 醫療只會愈黎愈有錢途

撚有大型基建咩 林鄭提都冇提過啊

橋又起左 高鐵又起左 都冇野好起唔啦

樓主講得岩唔係專科真係等收皮

yes 駁唔到

人叻既話 讀屎都叻啦 專科係好 但興趣都緊要

我讀書差 A1放 Cu engine
仲要唔確定好唔好彩入到
我係咪食得屎

唔該唔好fake人
醫療移民得護士叫易D
其他考牌各項因素仲難過做燒味移民
而且醫療某D科都飽和

屌你老味，應咩屆Dse ，中三果陣就要同人講啦，中學冇讀理科啊！冇讀啊！

利申：差一分先有law讀，讀緊你講嘅乞食科，dse高分都冇科揀

cu engine 17分就夠

冇講就唔會做 ？

仲有 讀cu engine都係等乞食

咁你咪叫班原來讀到u嘅人去斬燒味

飽和係一回事
你最多難搵工 人工低d
最壞情況咪同乞食科爭份19文員仔

但讀乞食科？
唔好意思 你連揀嘅資格都冇

五寶入面你會點排

醫療化驗，物治，職治，放射，視光

PT>>>OT>med lab=radio=op

你係估成績唔夠讀ugc學位 但大約夠讀太空/cc Hd/asso?

一句講曬cu econ 定cu engine ?

點解會同類左
2科完全唔同

Urbanjj 表示好後悔冇揀到poly三寶
一睇到佢地份人工.... 同自己嗰份...

請夠分嘅 dser 9衝去poly 三寶

利申：夠分讀

仲要去讀civil既睇路啦 畢業後乞食唔好怪人冇提過你

巴打你係連方向都無 ，兩樣野差咁遠

但你數學一定好勁

中三揀文科，前路好坎坷

lm

一年哪有百幾個呀ching
你望下外國番黎果份野今年個passing rate

(雖然比我都會肥

講下教育類學系

冇志做教畜又夠分入kongu cu bu夠呢教育位嘅請狗衝
呢三間u位少而你又爭贏到教大果班
咩少生仔少班爆煲關你條春事咩
你以低人地單degree同科果班文理社數撚一兩分入u 但grad左高追
過晒佢地9成人起薪
yr1 2比班清高撚笑下冇所以謂
到要搵intern搵工嘅時間 班好高咪會180度轉變 個個爭讀pgde
而你低分一早入u時已經confirm 有得讀

至於只可入教大嘅巴絲
我一樣會推薦你地讀
你話爆煲冇教席wo
我同你講 就算教大fg 絕大部人都搵到 20k起跳
因為你地根正苗紅出身
冇位永遠係for班想後入嘅撚樣

我都係個二八理論
你入就算唔所謂爆煲嘅專業科 你都只係一兩成機會收皮
而所謂收皮 最壞情況都只係同乞食科爭返份19文員仔工
反之 入乞食科 你係八九成機會食屎
除非你係first hon smart 有家底人脈個一兩成

更重要係如果你只夠分入教大
你根本冇其他ugc choice 冇野可揀
你都nothing to lose (當然你可揀專業科hd)
怕條毛咩

翻譯系，等畢業失業

想當年我就係咁諗，一出黎就有3萬蚊，理應無憂無慮
best 5 26分揀左入nursing，以呢個分我諗絕大部分engine都入到
到依家yr3 都好後悔當年冇跟興趣揀科
護士係醫療界我覺得唔算係專業工種，反而係技術工人，係醫院就好似一隻狗咁，隨傳隨到，任何人都可以叫你做野，就連hca可以鍾意就召喚你,而且我果間大學既nursing,制度與中學無異,我以為自己入左紀律部隊

我勸各位黎緊揀jupas既你，用自己興趣揀科
如果你覺得你奴性強，為左錢尊嚴唔太重要，又一心理想係做護士先好揀，因為係ward係個個都當你係狗！！

要係SSSDP先好入，基本上護士呢行wfc你邊度讀，實習時做野比人睇到你係掂就得

Agger, 特別係做student

做tuns/long con果陣隨時d阿姐仲惡過d rn :0)

urban可做planner?

雖然比唔上三寶
但比下有餘啦

護士成日以為得自己份工辛苦

我都唔覺特別辛苦，入得醫院應該冇邊科好捱

利申唔係nursing